[Physics 撚入] 點解入左lift / 地鐵會收唔到4g?

隔左個門，出左lift / 車箱就即刻有，4g wavelength點解會入唔到去？

唔關4唔4g事,係所有電磁波都入唔到去,因為lift係一個faraday's cage.想像個lift係以導電體整成一個closed volume,根據gauss' law,因為lift作為closed volume入面冇net charge,所以電場=0.但係em wave要propagate就一定有電場,所以一般lift收唔到信號

但係地鐵就似係你問題

點解大陸酒店lift support 4G

因為冇外國勢力干擾信號

地鐵隧道唔係有鋪4G訊號網絡咩

唔夠bandwidth , 太多人用